Ich versichere hiermit, dass ich die von mir eingereichte Abschlussarbeit selbstständig verfasst, ausschließlich die
angegebenen Hilfsmittel benutzt und sowohl wörtliche, als auch sinngemäße entlehnte Stellen als solche kenntlich
gemacht habe. Die Arbeit wurde in dieser oder ähnlicher Form noch keiner anderen Prüfungsbehörde vorgelegt.
\par
\vspace{3cm}
\begin{tabular}{lp{8em}l}
 \hspace{5cm}   && \hspace{5cm} \\\cline{1-1}\cline{3-3}
 Ort, Datum     && Unterschrift
\end{tabular} 
